<resources>
    <string name="app_name">भामाशाह</string>
    <string name="title_activity_home">भामाशाह</string>

    <!--<string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>-->

    <string name="action_settings">सेटिंग्स</string>
    <string name="bhamashah_id_or_ackid_hint">भामाशाह रसीद संख्या</string>
    <string name="btn_search">खोज</string>
    <string name="innogration">उद्घाटन</string>
    <string name="launch">प्रारंभ</string>
    <string name="bhamashah_family">भामाशाह परिवार</string>
    <string name="rajasthan">राजस्थान</string>
    <string name="bhamashah_yojna">भाभा योजना कार्ड</string>
    <string name="get_bhamashah_card">अपना भामाशाह ई कार्ड प्राप्त करें</string>
    <string name="app">ऐप</string>
    <string name="share_app">ऐप साझा करें</string>
    <string name="rate_app">ऐप का मूल्यांकन</string>
    <string name="get_bhamashah_id_details">भामाशाह के विवरण प्राप्त करें </string>
    <string name="hof_details">परिवार के प्रमुख का विवरण</string>
    <string name="family_details">पारिवारिक विवरण</string>
    <string name="account_details">लिंक किए गए खाता विवरण</string>
    <string name="about_bhamashah">भामाशाह के बारे में</string>
    <string name="about_bhamashah_yojna">भामाशाह योजना</string>
    <string name="about_bsby">भामाशाह स्वास्थ्य बीमा योजना</string>
    <string name="about_brj">भामाशाह रोज़गार श्रीजन योजना</string>
    <string name="about_blinked_hospitals">भामाशाह से जुड़े अस्पताल</string>
    <string name="exit_app">बाहर जाएं</string>
    <string name="get_bhamashah_ecard">भामाशाह ई कार्ड प्राप्त करें</string>
    <string name="bsby_status">भामाशाह स्वास्थ्य बीमा स्थिति</string>
    <string name="action_language">भाषा बदलें</string>
    <string name="enter_valid_info">मान्य जानकारी दर्ज करें</string>
    <string name="network_error">नेटवर्क त्रुटि, कृपया बाद में प्रयास करें।</string>
    <string name="ok">ठीक</string>
    <string name="server_error">सर्वर के साथ कुछ समस्या है, बाद में प्रयास करें।</string>
    <string name="your_acc_is">आपका खाता नंबर है</string>
    <string name="your_ifsc_is">और IFSC है</string>
    <string name="inputbox_title_hof">परिवार के मुखिया के बारे में जानकारी प्राप्त करें</string>
    <string name="inputbox_title_family">परिवार की जानकारी प्राप्त करें</string>
    <string name="inputbox_title_account">लिंक किए गए खाता विवरण प्राप्त करें</string>
    <string name="bhamashah_ack_id">भामाशाह रसीद संख्या</string>
    <string name="aadhar_id">आधार नंबर</string>
    <string name="family_id">परिवार आईडी</string>
    <string name="name">नाम</string>
    <string name="dob">जन्म की तारीख</string>
    <string name="fathers_name">पिता का नाम</string>
    <string name="mothers_name">माता का नाम</string>
    <string name="nfsc_bpl_no">बीपीएल संख्या</string>
    <string name="ration_card_no">राशन कार्ड संख्या</string>
    <string name="title_activity_family_details">पारिवारिक विवरण</string>
    <!--<string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>-->
    <string name="spouse_name">पति/पत्नी का नाम</string>
    <string name="gender">लिंग</string>
    <string name="lang_dialog_title">भाषा बदलें</string>
    <string name="lang_dialog_message">अपनी भाषा का चयन करें</string>
    <string name="change_lang">बदलें</string>
    <string name="cancel_lang_change">रद्द करें</string>

    <string name="title_activity_ecard">ईकार्ड गतिविधि</string>
    <string name="card_front">आगे</string>
    <string name="card_back">पीछे</string>

    <string name="rajasthan_govt">राजस्थान सरकार</string>
    <string name="bhamashah_ecard">भामाशाह ई-कार्ड</string>
    <string name="family_id_ecard">परिवार पहचान सं:</string>
    <string name="hof">परिवार प्रमुख</string>
    <string name="account_no">खाता क्रमांक</string>
    <string name="chief_officer">सक्षम अधिकारी</string>
    <string name="jaipur">जयपुर</string>
    <string name="serial_no">क्र सं</string>
    <string name="birthdate">जन्मतिथि</string>


    <string name="bhamashah_info_text">वित्तीय समावेशन के उद्देश्यों और राज्य की महिलाओं को सशक्त बनाने के उद्देश्य से, भामाशाह योजना को 2008 में शुरू किया गया था, जिसमें लगभग 50 लाख महिलाओं की नामांकन की गई और 29 लाख खाते खोल दिए गए।\nभामाशाह योजना, एक पारदर्शी ढंग से लक्षित लाभार्थियों को नकद और गैर-नकद लाभों को स्थानांतरित करने के लिए अंत-टू-एंड सेवा डिलीवरी प्लेटफॉर्म को वर्ष 2014 में व्यापक उद्देश्यों के साथ फिर से शुरू किया गया था। यह योजना वित्तीय समावेशन का एक परिवार आधारित कार्यक्रम है, जहां प्रत्येक परिवार को \'भामाशाह कार्ड\' जारी किया जाता है। कार्ड एक बैंक खाते से जुड़ा हुआ है जो परिवार के मुखिया के घर के महिला के नाम पर है। कार्ड जैव-मीट्रिक पहचान और कोर बैंकिंग का लाभ उठाता है। भामाशाह कार्ड के माध्यम से कई नकद लाभों का उपयोग किया जाएगा और उन्हें लाभार्थियों के बैंक खातों में सीधे स्थानांतरित किया जाएगा। गैर नकद लाभ सीधे हकदार लाभार्थियों को दिया जाएगा\nयह अपनी तरह की एक योजना है जहां सभी लाभ-नकदी और गैर-नकद, उदा। सार्वजनिक वितरण प्रणाली (पीडीएस), शिक्षा छात्रवृत्ति, मनरेगा और सामाजिक सुरक्षा पेंशन के तहत भुगतान, छात्रवृत्ति के लिए स्कूटीज वितरण, इंदिरा आवास योजना, मुख्यमंत्री बीपीएल हाउस, जननी सुरक्षा योजना, बेरोज़गारी भत्ता, कौशल प्रशिक्षण, अन्य योजनाओं का लाभ व्यक्तिगत लाभार्थी योजनाएं और कई अन्य सेवाएं भामाशाह योजना के जरिए की जाएंगी। इस योजना के तहत, परिवार को सही तरीके से मैप किया जा रहा है और राज्य के निवासियों के लिए एकल अद्वितीय डेटा सेट किया जा रहा है। इस प्रकार, दोहराव की जांच की जाती है। विभिन्न सरकारी योजनाओं के तहत सभी जनसांख्यिकी और सामाजिक-आर्थिक मानकों को शामिल किया गया है। इसलिए, योजना आखिरकार राज्य भर में सभी स्तरों पर लाभार्थियों को कवर करेगी। भामाशाह योजना वित्तीय समावेशन प्राप्त करने के लिए प्रधान मंत्री जन धन योजना के अंतर्गत खोले गए बैंक खाते का लाभ उठाते हैं।\nभामाशाह मंच बैंक खातों को खोलने के लिए वित्तीय समावेशन को सीमित नहीं करता है, लेकिन साथ ही बैंकों के सूक्ष्म एटीएम के माध्यम से सभी पंचायतों में स्थापित होने वाले व्यापारिक संवाददाताओं (बीसी) के माध्यम से बैंकिंग सेवाओं के दरवाजा कदम वितरण सुनिश्चित करता है। इसके अलावा, विभिन्न मोबाइल भुगतान गेटवे को भामाशाह मंच से एकीकृत किया गया है, जिससे जेएम (जन धन, आधार, मोबाइल) ट्रिनिटी राज्य में एक वास्तविकता के माध्यम से सेवा वितरण कर रही है।</string>
    <string name="bahamashah_benefits_title">योजना के लाभ</string>
    <string name="bhamashah_benefits">महिलाओं की सशक्तीकरण सुनिश्चित करना
समाज के सभी वर्गों के लिए वित्तीय समावेश
पूर्ण पारदर्शिता और वास्तविक समय की डिलीवरी के साथ नकदी और गैर-नकद लाभ के लिए एंड-टू-एंड सेवा डिलीवरी प्लेटफ़ॉर्म
नागरिकों को करीब-से-घरेलू बैंकिंग सेवाएं
बड़ी संख्या में योजनाओं के लिए एक एकीकृत मंच
परिवार और व्यक्तिगत लाभार्थी दोनों शामिल हैं
</string>
    <string name="about_bhamashah_swasthya_yojna">भामाशाह स्वास्थ्य बीमा योजना </string>
    <string name="bhamashah_health_text">यह आईपीडी रोगियों को नकद रहित सुविधा प्रदान करने की एक योजना है।
राष्ट्रीय खाद्य सुरक्षा अधिनियम (एनएफएसए) और राष्ट्रीय स्वास्थ्य बीमा योजना (आरएसबीवाई) के तहत पहचाने गए परिवारों के लिए
सरकार (चिकित्सा और स्वास्थ्य विभाग)
एक बीमा कंपनी \"न्यू इंडिया एश्योरेंस कंपनी\" के माध्यम से
फ्लोटर आधार पर हर परिवार के प्रति परिवार के एक निश्चित प्रीमियम पर
</string>
    <string name="bhamashah_health_benefits">हेज सरकार को पैसे की
गुणवत्ता वाले स्वास्थ्य देखभाल प्रदान करने के लिए जो जेब खर्च से अधिक बचा जाता है
बीमारी के खिलाफ वित्तीय सुरक्षा प्रदान करने के लिए
राज्य की स्वास्थ्य स्थिति में सुधार लाने के लिए
एक डेटा बेस बनाने के लिए जो हेल्थकेयर में नीति स्तर परिवर्तन करने के लिए इस्तेमाल किया जा सकता है।
ग्रामीण क्षेत्रों में स्वास्थ्य सेवा में क्रांति लाने के लिए - ग्रामीण क्षेत्रों में अस्पतालों को खोलने और सरकारी सुविधाओं पर बढ़ते बोझ को कम करने के लिए निजी क्षेत्र को प्रोत्साहन प्रदान करके।
</string>
    <string name="bahamashah_health_benefits_title">योजना का उद्देश्य</string>

    <string name="about_bhamashah_rojgar_srijan_yojna">भामाशाह सृजन योजना </string>
    <string name="bhamashah_rojgar_info_text">रोजगार के लिए खुद की फैक्ट्री व कारोबार वाले युवा व बेरोजगारों को भामाशाह रोजगार सृजन योजना में बैंक से पांच से दस लाख रुपए का लोन मिल सकेगा। समय पर लोन की किस्त जमा कराने पर लोन धारक को ब्याज में चार फीसदी की छूट मिलेगी। यह ब्याज राज्य सरकार भुगतेगी। जिले में इस योजना में 500 बेरोजगारों को लोन दिया जाएगा।

    बेरोजगारों को रोजगार उपलब्ध कराने के लिए सरकार सरकारी नौकरी की वैकेंसी लेकर अन्य विकल्प दे रही है। इस कड़ी में सरकार ने गत साल के अंत में अपने कार्यकाल के दो साल पूरे होने पर बेरोजगारों को एक और सौगात दी है। इनके लिए भामाशाह रोजगार सृजन योजना लागू की है।

    कलेक्टर कृष्ण कुणाल ने बताया कि इस योजना के तहत जिले में 500 बेरोजगारों को पांच लाख रुपए से लेकर दस लाख रुपए तक का अधिकतम लोन दिया जाएगा। लोन लेने के लिए बेरोजगारों को जिला रोजगार कार्यालय में आवेदन करना होगा। वहां से पांच सदस्यीय कमेटी इंटरव्यू लेकर लेन के लिए पात्र बेरोजगार का लोन के लिए चयन करेगी।
    उसके बाद उसकी फाइल संबंधित बैंक को भेज दी जाएगी। जहां से बैंक आवश्यक प्रक्रिया अपना कर स्वीकृत लोन पात्र बेरोजगारों को निर्धारित ब्याज पर देगा।

    उसके बाद उसकी फाइल संबंधित बैंक को भेज दी जाएगी। जहां से बैंक आवश्यक प्रक्रिया अपना कर स्वीकृत लोन पात्र बेरोजगारों को निर्धारित ब्याज पर देगा।</string>
    <string name="bahamashah_rojgar_benefits_title">ये दस्तावेज जरुरी :</string>
    <string name="bhamashah_rojgar_benefits">आवेदन पत्र के साथ पंजीयन प्रमाण पत्र की प्रति, शैक्षणिक योग्यता के दस्तावेज, जाति प्रमाण पत्र, अनुभव प्रमाण पत्र, जन्म तिथि प्रमाण पत्र, परियोजना रिपोर्ट की प्रति एवं शपथ पत्र आदि लगाकर दो प्रतियों में रोजगार कार्यालय में जमा करवाना होगा। प्रधानमंत्री मुद्रा बैंक योजना में 13 दिसंबर के बाद स्वीकृत प्रकरण भी इस योजना में पात्र होंगे।
    स्वीकृत प्रकरणों की सूची आवेदन पत्र के साथ संबंधित बैंक शाखा व जिला उद्योग केंद्र के प्रबंधन को भेजी जाएगी, ताकि उन्हें भामाशाह रोजगार सृजन योजना के तहत 4 प्रतिशत ब्याज अनुदान का दिया जा सके।</string>
    <string name="govt_hospitals">सरकारी अस्पताल</string>
    <string name="private_hospitals">निजी अस्पताल</string>

    <string name="saved_in_directory">भामाशाह फ़ोल्डर में सहेजा</string>
</resources>
